# quarto-cui

## ルール

4x4 マスの盤に交互にコマを置いていき、特定の条件で４マス（縦横斜のいずれか）揃えれば勝ち。

![コマ画像](img/koma.jpg)

条件は以下の通り
・色が同じ
・高さが同じ
・形が同じ
・くぼみの有無

ただし、置くコマは**相手が選ぶ**というのが重要なポイント。

そのため相手の勝利条件となるコマは自分が選んだコマとなるので、負けたらそれなりに悔しい...

## 手番の流れ

1. P1:**P2 が置くコマ**を選択
2. P2:コマを置く
3. P2:**P1 が置くコマ**を選択
4. P1:コマを置く
    以降、繰り返し

## 今回実装したい内容

### 環境

依存関係なしで Console で動くこと
今回の場合は Python+pyinstaller で exe 化した。

### 画面と操作

`TitleView`

1. P1 の名前を入力
2. P2 の名前を入力

↓

`PlayView`

1. 盤面を表示
2. コマ一覧を表示
3. P1or2 が置くコマを選択
4. P2or1 がコマを置く座標を選択
5. プレイヤー交代
   繰り返す

↓ 勝利条件が揃った場合

`ResultView`

1. 盤面の表示

2. 勝利条件の表示
3. 勝者の表示

### 拡張性

Client/Server で通信対戦できるようにしたい。
